{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"P\u00e1gina Inicial","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este reposit\u00f3rio do GitHub Pages foi criado com o prop\u00f3sito de detalhar e registrar todo o trabalho em andamento no nosso projeto. Aqui, vamos compartilhar regularmente o progresso alcan\u00e7ado pelos membros da equipe, suas experi\u00eancias e aprendizados, bem como a evolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do projeto. A documenta\u00e7\u00e3o tem como principal objetivo auxiliar no acompanhamento da equipe, mas tamb\u00e9m visa compartilhar o conhecimento adquirido com qualquer pessoa que acesse esta p\u00e1gina.</p> <p>Na p\u00e1gina inicial, voc\u00ea encontrar\u00e1 um breve resumo sobre o que \u00e9 o projeto Klinika e uma lista dos colaboradores que est\u00e3o formando a equipe.</p>"},{"location":"#sobre-a-klinika","title":"Sobre a Klinika","text":"<p>A Klinika est\u00e1 atualmente empenhada no desenvolvimento de um prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico com o objetivo de otimizar significativamente o processo de atendimento m\u00e9dico. Reconhecemos que j\u00e1 existem diversas op\u00e7\u00f5es de prontu\u00e1rios eletr\u00f4nicos no mercado, mas nossa vis\u00e3o \u00e9 oferecer uma solu\u00e7\u00e3o abrangente e inovadora que aborde uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es dos m\u00e9dicos: o tempo e detalhamento necess\u00e1rios para preencher prontu\u00e1rios.</p> <p></p> <p>Nossa proposta \u00e9 criar um prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico que reduza ao m\u00ednimo poss\u00edvel o esfor\u00e7o do m\u00e9dico durante o processo de preenchimento. Queremos simplificar a cria\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio, minimizando a quantidade de cliques necess\u00e1rios. Isso permitir\u00e1 que os m\u00e9dicos realizem atendimentos de forma mais \u00e1gil e precisa, dedicando mais tempo aos pacientes.</p> <p>A plataforma Klinka Web j\u00e1 estava em funcionamento. Atendendo ao pedido do cliente, estamos realizando uma migra\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, passando de Angular para React. O foco principal da equipe \u00e9 efetuar essa migra\u00e7\u00e3o, corrigindo eventuais problemas existentes na plataforma anterior e, ao mesmo tempo, incorporando novas funcionalidades conforme as necessidades surgem.</p> <p>Al\u00e9m do desenvolvimento das telas utilizando React, tamb\u00e9m implementamos uma solu\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial para transcri\u00e7\u00e3o de \u00e1udio que tamb\u00e9m se encontra na documenta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"#colaboradores","title":"Colaboradores","text":"<p>Os integrantes deste projeto s\u00e3o estudantes da Universidade de Bras\u00edlia, especificamente do campus FGA, todos matriculados no curso de Engenharia de Software e atualmente se encontram no 6\u00ba e 7\u00ba semestre. A seguir, voc\u00ea encontrar\u00e1 uma lista dos colaboradores, acompanhados de suas fun\u00e7\u00f5es e respectivas contas no GitHub.</p>          Ana Luiza          (Product Manager)                 Pedro Henrique          (L\u00edder T\u00e9cnico)                 Pedro Augusto          (Machine Learning)                 Samuel Gomes          (Community Manager)                 Vera Lucia          (Scrum Master)"},{"location":"scrum/","title":"Scrum","text":"<p>Para gerenciar a equipe para realizar as entregas estamos utilizando o framework scrum da seguinte forma:</p> <p>Sprint Planning (Planejamento da Sprint): S\u00e3o realizadas reuni\u00f5es de planejamento no in\u00edcio de cada sprint de duas semanas, onde o nosso cliente/product owner apresenta os itens do backlog e o time de desenvolvimento executa essas tarefas durante a sprint.</p> <p>Sprint: S\u00e3o realizadas sprints de duas semanas no projeto. A escolha de sprints com dura\u00e7\u00e3o de duas semanas baseia-se em uma pr\u00e1tica comum no Scrum que visa equilibrar a entrega r\u00e1pida de valor com a capacidade de planejamento e ajustes.</p> <p>Daily Scrum (adaptado): S\u00e3o realizadas reuni\u00f5es as segundas, quartas (com o cliente/product) e sextas (apenas o grupo) de no m\u00e1ximo 30 minutos, seguindo as recomenda\u00e7\u00f5es de Schwaber e Sutherland (2017). Nesse rito, o time de desenvolvimento compartilhar\u00e1 o progresso, identificar\u00e1 impedimentos e alinhar\u00e1 as atividades do dia com base nas tr\u00eas perguntas: \u201cO que eu fiz ontem?\u201d, \u201cO que eu vou fazer hoje?\u201d e \u201cTenho algum impedimento?\u201d.</p> <p>Sprint Review: Ao final de cada sprint, \u00e9 realizada uma reuni\u00e3o de revis\u00e3o da sprint, na qual o time de desenvolvimento apresentar\u00e1 as funcionalidades conclu\u00eddas.</p>"},{"location":"scrum/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>Schwaber, K., &amp; Sutherland, J. (2017). The Scrum Guide\u2122. Scrum.org. </p>"},{"location":"transcribeAudio/","title":"Modelo transcri\u00e7\u00e3o \u00e1udio","text":"<p>O presente c\u00f3digo visa implementar uma solu\u00e7\u00e3o que permite aos usu\u00e1rios realizar consultas ao chat GPT-4 utilizando comandos de voz. Essa funcionalidade \u00e9 obtida ao integrar uma solu\u00e7\u00e3o existente de grava\u00e7\u00e3o e transcri\u00e7\u00e3o de \u00e1udio para texto (ver refer\u00eancias na se\u00e7\u00e3o de bibliografia). Para alcan\u00e7ar esse objetivo, a linguagem de programa\u00e7\u00e3o escolhida \u00e9 o Python, amplamente reconhecida por sua versatilidade e facilidade de uso. Essa funcionalidade faz uso dos modelos avan\u00e7ados de intelig\u00eancia artificial Whisper e GPT-4, divulgados e disponibilizados pela OpenAI.</p> <p>Para a utiliza\u00e7\u00e3o dessa funcionalidade \u00e9 preciso rodar os seguintes comandos para uso das bibliotecas:</p> <pre><code>pip install openai\npip install os\npip install pyaudio\npip install wave\npip install load_dotenv\npip install requests\npip install json\n</code></pre> <p>Inicialmente, \u00e9 necess\u00e1rio importar as bibliotecas instaladas e em seguida definir a chave de API do OpenAI na vari\u00e1vel OPENAI_API_KEY, que \u00e9 armazenada de forma segura em um arquivo de ambiente (.env). Essa chave \u00e9 utilizada para autenticar as solicita\u00e7\u00f5es \u00e0 API do OpenAI.</p> <pre><code>import openai\nimport os\nimport pyaudio\nimport wave\nfrom dotenv import load_dotenv\nimport requests\nimport json\nload_dotenv()\nOPENAI_API_KEY = os.getenv(\"OPENAI_API_KEY\")\nopenai.api_key = OPENAI_API_KEY\n</code></pre> <p>A fun\u00e7\u00e3o record_audio \u00e9 respons\u00e1vel por gravar o \u00e1udio do dispositivo por um determinado per\u00edodo de tempo, utilizando a biblioteca \"PyAudio\". Os par\u00e2metros como formato de \u00e1udio, n\u00famero de canais, taxa de amostragem e tamanho do \"buffer\" s\u00e3o configurados nessa fun\u00e7\u00e3o. Veja que o valor padr\u00e3o para a dura\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o informada na chamada da fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 5 segundos.</p> <pre><code>def record_audio(filename, duration=5):\nFORMAT = pyaudio.paInt16\nCHANNELS = 1\nRATE = 16000\nCHUNK = 1024\naudio = pyaudio.PyAudio()\nstream = audio.open(format=FORMAT, channels=CHANNELS,\nrate=RATE, input=True,\nframes_per_buffer=CHUNK)\nprint(\"Recording...\")\nframes = []\nfor _ in range(0, int(RATE / CHUNK * duration)):\ndata = stream.read(CHUNK)\nframes.append(data)\nprint(\"Finished recording\")\nstream.stop_stream()\nstream.close()\naudio.terminate()\nwith wave.open(filename, 'wb') as wf:\nwf.setnchannels(CHANNELS)\nwf.setsampwidth(audio.get_sample_size(FORMAT))\nwf.setframerate(RATE)\nwf.writeframes(b''.join(frames))\n</code></pre> <p>Ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o do \u00e1udio, a fun\u00e7\u00e3o transcribe_audio realiza a transcri\u00e7\u00e3o do arquivo de \u00e1udio gravado utilizando o modelo de intelig\u00eancia artificial Whisper da OpenAI. A transcri\u00e7\u00e3o resultante \u00e9 retornada como texto.</p> <pre><code>def transcribe_audio(filename):\nwith open(filename, \"rb\") as audio_file:\ntranscript = openai.Audio.transcribe(\"whisper-1\", audio_file)\nreturn transcript[\"text\"]\n</code></pre> <p>Em seguida, a fun\u00e7\u00e3o generate_response \u00e9 utilizada para gerar a resposta do chat GPT-4 com base na pergunta ou comando do usu\u00e1rio. \u00c9 realizada uma solicita\u00e7\u00e3o HTTP POST para a API do OpenAI, fornecendo o modelo GPT-4 e a mensagem do usu\u00e1rio. A resposta obtida \u00e9 processada e a mensagem de sa\u00edda \u00e9 retornada.</p> <pre><code>def generate_response(question):\nheaders = {\n\"Content-Type\": \"application/json\",\n\"Authorization\": f\"Bearer {OPENAI_API_KEY}\"\n}\ndata = {\n\"model\": \"gpt-4\",\n\"messages\": [{\"role\": \"user\", \"content\": f\"{question}\"}],\n\"temperature\": 0.7\n}\nresponse = requests.post(\"https://api.openai.com/v1/chat/completions\", headers=headers, json=data)\nresult = response.json()\nreturn result[\"choices\"][0][\"message\"][\"content\"]\n</code></pre> <p>A fun\u00e7\u00e3o principal main coordena a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo. Primeiro, o \u00e1udio \u00e9 gravado e salvo em um arquivo chamado \"recorded_audio.wav\". Em seguida, o \u00e1udio \u00e9 transcrito e impresso na tela para verifica\u00e7\u00e3o. Posteriormente, a fun\u00e7\u00e3o generate_response \u00e9 chamada, passando a transcri\u00e7\u00e3o como entrada, e a resposta do chat GPT-4 \u00e9 impressa na tela.</p> <pre><code>def main():\naudio_filename = \"recorded_audio.wav\"\nrecord_audio(audio_filename)\ntranscription = transcribe_audio(audio_filename)\nprint(\"Transcription:\", transcription)\nresponse = generate_response(transcription)\nprint(response)\nif __name__ == \"__main__\":\nmain()\n</code></pre> <p>Ao executar o c\u00f3digo, \u00e9 poss\u00edvel interagir com o chat GPT-4 atrav\u00e9s de comandos de voz, fornecendo perguntas ou instru\u00e7\u00f5es. O assistente virtual processar\u00e1 o \u00e1udio, converter\u00e1 em texto, enviar\u00e1 a consulta para o modelo GPT-4 e retornar\u00e1 a resposta gerada.</p> <p>Para mais informa\u00e7\u00f5es consulte a documenta\u00e7\u00e3o da OpenAI.</p>"},{"location":"transcribeAudio/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>SEBASTIAN. Voice to Text Made Easy: Implementing a Python App with OpenAI\u2019s Whisper Speech-to-Text API. Medium. Dispon\u00edvel em: https://medium.com/codingthesmartway-com-blog/voice-to-text-made-easy-implementing-a-python-app-with-openais-whisper-speech-to-text-api-e8f415a5f737. Acesso em: 20 jul. 2023.</p> <p>\u200c</p>"},{"location":"atas/ata_02_08/","title":"Ata da reuni\u00e3o - 02/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_02_08/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o, o PO Daniel, deu uma vis\u00e3o geral de como funciona o NestJS que \u00e9 a tecnologia utilizada no backend do projeto. Al\u00e9m disso ele deu permiss\u00e3o a todos os membros no site de administrador, que os membros pediram para utilizar como base na implementa\u00e7\u00e3o do sistema utilizando o React. Foi apresentado tamb\u00e9m como utilizar a API da Klinika no Postman.</p>"},{"location":"atas/ata_02_08/#dados-da-reuniao","title":"Dados da reuni\u00e3o","text":"Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Ana, Vera, Pedro Henrique, Pedro Augusto 02/08/2023 10:19 - 11:18 Google Meet"},{"location":"atas/ata_02_08/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o do Firebase;</li> <li>Receber acesso a p\u00e1gina de administrador;</li> <li>Entender como utilizar a API no Postman.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata_09_08/","title":"09/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_09_08/#participantes-pedro-augusto-pedro-henrique-ana-luiza-samuel-vera-e-daniel","title":"Participantes: Pedro Augusto, Pedro Henrique, Ana Luiza, Samuel, Vera e Daniel","text":""},{"location":"atas/ata_09_08/#o-que-foi-discutido","title":"O que foi discutido:","text":"<p>Daniel realizou a apresenta\u00e7\u00e3o da Open Health Imaging Foundation, uma biblioteca voltada para a visualiza\u00e7\u00e3o de imagens DICOM utilizadas em exames m\u00e9dicos. Essa biblioteca tem a capacidade de ser integrada \u00e0 plataforma web da Klinika, permitindo que os m\u00e9dicos visualizem as imagens diretamente na plataforma, eliminando a necessidade de softwares adicionais. Durante a apresenta\u00e7\u00e3o, foi demonstrado o estado atual do sistema de prontu\u00e1rios, evidenciando problemas relacionados \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para diversas a\u00e7\u00f5es, o que resulta em uma lentid\u00e3o percept\u00edvel. Al\u00e9m disso, foram compartilhados os avan\u00e7os da semana passada e os itens que ainda est\u00e3o pendentes. Um destaque foi a \u00eanfase nas telas do painel administrativo da Klinika, que constitu\u00edram a principal \u00e1rea de foco ao longo da semana.</p>"},{"location":"atas/ata_14_08/","title":"14/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_14_08/#participantes-pedro-augusto-pedro-henrique-ana-luiza-samuel-e-daniel","title":"Participantes: Pedro Augusto, Pedro Henrique, Ana Luiza, Samuel e Daniel","text":""},{"location":"atas/ata_14_08/#o-que-foi-discutido","title":"O que foi discutido:","text":"<p>Foram discutidas as entregas realizadas ao longo da semana e o feedback correspondente fornecido por Daniel. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 p\u00e1gina de exames f\u00edsicos, foi identificada a necessidade de alterar os nomes dos arquivos para manter a consist\u00eancia com o padr\u00e3o em ingl\u00eas adotado para os demais elementos. Nas outras telas apresentadas, incluindo convites de acesso, listagem de medicamentos e procedimentos m\u00e9dicos (TUSS), foram discutidas poss\u00edveis melhorias. Especificamente na tela de medicamentos, foi observado um equ\u00edvoco relacionado a um link que direciona os usu\u00e1rios para a p\u00e1gina da ANVISA referente ao medicamento em quest\u00e3o. Houve uma altera\u00e7\u00e3o na sintaxe do link por parte do site da ANVISA, o que impactou a funcionalidade. Durante a reuni\u00e3o, tamb\u00e9m foi abordado o t\u00f3pico da biblioteca OHIF e foram exploradas as perspectivas de conduzir testes da plataforma com m\u00e9dicos reais.</p>"},{"location":"atas/ata_18_08/","title":"18/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_18_08/#participantes-pedro-augusto-pedro-henrique-ana-luiza-e-daniel","title":"Participantes: Pedro Augusto, Pedro Henrique, Ana Luiza e Daniel","text":""},{"location":"atas/ata_18_08/#o-que-foi-discutido","title":"O que foi discutido:","text":"<p>Inicialmente, foram esclarecidas d\u00favidas relacionadas \u00e0 p\u00e1gina de medicamentos no painel administrativo do Klinika. Essas d\u00favidas diziam respeito aos dados dos medicamentos obtidos a partir do site gov.br/anvisa, que s\u00e3o disponibilizados por meio de uma tabela em formato xls. Durante a discuss\u00e3o, Daniel abordou o uso do Redux, enfatizando que, embora possa se tornar mais complexo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a nesse aspecto. A apresenta\u00e7\u00e3o prosseguiu com a exibi\u00e7\u00e3o da interface do m\u00f3dulo de intelig\u00eancia artificial da plataforma Klinika Web. O feedback recebido concentrou-se na estiliza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina, destacando a import\u00e2ncia de harmoniz\u00e1-la visualmente com o restante da plataforma e de adotar uma estrutura semelhante \u00e0 do ChatGPT. Al\u00e9m disso, foi compartilhado o documento fornecido pela Sociedade Brasileira de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade, que elenca os requisitos essenciais para a plataforma. Durante as discuss\u00f5es, tamb\u00e9m foi explorada a viabilidade de integrar um servidor DICOM \u00e0 plataforma, visando a inclus\u00e3o do visualizador de imagens OHIF na interface web. Por fim, foi apresentada a p\u00e1gina relacionada \u00e0 CID-10 dentro do contexto do Klinika.</p>"},{"location":"atas/ata_21_08/","title":"21/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_21_08/#participantes-pedro-augusto-pedro-henrique-samuel-ana-luiza-e-daniel","title":"Participantes: Pedro Augusto, Pedro Henrique, Samuel, Ana Luiza e Daniel","text":""},{"location":"atas/ata_21_08/#o-que-foi-discutido","title":"O que foi discutido:","text":"<p>Inicialmente, elaborou-se um mapa mental utilizando o aplicativo Miro para esclarecer o funcionamento do processo de login e autentica\u00e7\u00e3o na plataforma. A autentica\u00e7\u00e3o \u00e9 executada por meio da tecnologia Firebase, enquanto o refresh token \u00e9 gerenciado pela API Klinika. Al\u00e9m disso, foram abordadas as perspectivas de integrar funcionalidades interativas na plataforma, bem como implementar o uso do Socket.IO, Redis e Pusher para aprimorar a interatividade e armazenamento em cache.</p> <p>Durante as discuss\u00f5es, tamb\u00e9m foi mencionada a exist\u00eancia da documenta\u00e7\u00e3o do projeto, que os estagi\u00e1rios est\u00e3o elaborando para facilitar o acompanhamento do progresso pela equipe da BRISA. Surgiu um di\u00e1logo sobre a viabilidade de tornar os reposit\u00f3rios da Klinika acess\u00edveis, visando a maior transpar\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos dados e processos.</p> <p>Adicionalmente, ficou acordado que Daniel ser\u00e1 respons\u00e1vel por entrar em contato com os representantes da Universidade de Bras\u00edlia (UnB) ou da BRISA, a fim de fortalecer a comunica\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o entre as partes envolvidas.</p>"},{"location":"atas/ata_23_06/","title":"Ata da reuni\u00e3o - 23/06/2023","text":""},{"location":"atas/ata_23_06/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esta foi a primeira reuni\u00e3o com o Dr. Get\u00falio, que desempenha o papel de Product Owner (PO). Este encontro teve uma import\u00e2ncia significativa, pois podemos conhecer o que \u00e9 a Klinika, qual a finalidade da plataforma e o que \u00e9 esperado dos membros da equipe nesse projeto.</p>"},{"location":"atas/ata_23_06/#dados-da-reuniao","title":"Dados da reuni\u00e3o","text":"Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Ana, Vera, Pedro Henrique, Pedro Augusto, Samuel 23/06/2023 16:30 - 17:40 Google Meet"},{"location":"atas/ata_23_06/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da plataforma;</li> <li>Entender a finalidade da plataforma;</li> <li>Conhecer o que a plataforma precisa;</li> <li>Entender as dificuldades na vis\u00e3o do M\u00e9dico.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata_23_08/","title":"23/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_23_08/#participantes-pedro-henrique-ana-luiza-e-daniel","title":"Participantes: Pedro Henrique, Ana Luiza e Daniel","text":""},{"location":"atas/ata_23_08/#o-que-foi-discutido","title":"O que foi discutido:","text":"<p>Inicialmente, Daniel apresentou a tela inicial que havia desenvolvido para a p\u00e1gina do m\u00e9dico no ambiente web do Klinika. Logo em seguida, exibiu uma s\u00e9rie de prot\u00f3tipos no Miro, com o intuito de captar inspira\u00e7\u00f5es para o estilo das p\u00e1ginas. Al\u00e9m disso, foram tratados alguns problemas de dimensionamento das telas que surgiram devido ao uso do Tailwind CSS, sendo essa uma quest\u00e3o que est\u00e1 em processo de resolu\u00e7\u00e3o. No decorrer da reuni\u00e3o, houve uma demonstra\u00e7\u00e3o dos progressos na implementa\u00e7\u00e3o da tela de intelig\u00eancia artificial, a qual segue a estrutura da p\u00e1gina do ChatGPT, buscando consist\u00eancia no design. Foi abordada tamb\u00e9m a evolu\u00e7\u00e3o na tela de cadastro de pacientes, incluindo a discuss\u00e3o sobre quais campos s\u00e3o pertinentes e quais n\u00e3o s\u00e3o, visando otimizar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio e a relev\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es coletadas.</p>"},{"location":"atas/ata_26_06/","title":"Ata da reuni\u00e3o - 26/06/2023","text":""},{"location":"atas/ata_26_06/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esta foi a primeira reuni\u00e3o com o Engneheiro de Software Daniel, que desempenha o papel de Product Owner (PO). Este encontro teve uma import\u00e2ncia significativa, pois podemos conhecer o que \u00e9 a Klinika do ponto de vista t\u00e9cnico. Discutimos sobre as tecnologias que ser\u00e3o utilizadas, quais os problemas que a plataforma enfrenta atualmente, quais s\u00e3o as expectativas para esse projeto e sobre o que precisava realmente ser feito na plataforma, que \u00e9 a migra\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica de Angular para React.</p>"},{"location":"atas/ata_26_06/#dados-da-reuniao","title":"Dados da reuni\u00e3o","text":"Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Ana, Pedro Henrique, Pedro Augusto, Samuel 26/06/2023 10:50 - 11:48 Google Meet"},{"location":"atas/ata_26_06/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da Klinika do ponto de vista t\u00e9cnico;</li> <li>Entender as necessidades da plataforma;</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o dos membros da equipe;</li> <li>Definir o hor\u00e1rio da reuni\u00e3o;</li> <li>Definir a primeira tarefa.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata_30_08/","title":"Ata da reuni\u00e3o - 30/08/2023","text":""},{"location":"atas/ata_30_08/#dados-da-reuniao","title":"Dados da reuni\u00e3o","text":"Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Ana, Pedro Henrique, Samuel e Pedro Augusto 30/08/2023 09:32 - 09:52 Google Meet"},{"location":"atas/ata_30_08/#o-que-foi-discutido","title":"O que foi discutido","text":"<p>Inicialmente, os alunos compartilharam suas opini\u00f5es sobre os templates disponibilizados para testes (Hexadash, Vristo e DashCode) a fim de selecionar o candidato ideal para a migra\u00e7\u00e3o do front-end da Klinika. Ap\u00f3s as contribui\u00e7\u00f5es de todos os participantes durante a reuni\u00e3o, chegou-se ao consenso de que o melhor template para a realiza\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o \u00e9 o Hexadash.</p> <p>Ap\u00f3s essa decis\u00e3o, discutiu-se a viabilidade de integrar uma biblioteca de componentes utilizada no projeto anterior ao novo projeto, sem que haja conflito com os componentes j\u00e1 existentes. Al\u00e9m disso, definiu-se que o Daniel (cliente/dev) ficaria respons\u00e1vel pela migra\u00e7\u00e3o inicial do projeto, que posteriormente seria trabalhado pelos alunos.</p>"},{"location":"atas/ata_31_07/","title":"Ata da reuni\u00e3o - 31/07/2023","text":""},{"location":"atas/ata_31_07/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Nesta reuni\u00e3o, o PO Daniel, apresentou um pouco do sistema de administrador da Klinika com o intuito de apresentar em que a equipe trabalharia durante a semana. Foi discutido tamb\u00e9m que a equipe passaria a utilizar a api da Klinika ao inv\u00e9s de utilizar dados mokados como estava sendo feito em outras sprints. Os membros tamb\u00e9m apresentaram o que fizeram na \u00faltima sprint. Al\u00e9m disso, o Daniel mostrou uma nova organiza\u00e7\u00e3o no Jira para separar as tarefas de cada parte da aplica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"atas/ata_31_07/#dados-da-reuniao","title":"Dados da reuni\u00e3o","text":"Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Ana, Pedro Henrique, Samuel 31/07/2023 10:14 - 11:06 Google Meet"},{"location":"atas/ata_31_07/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o do sistema de administra\u00e7\u00e3o;</li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o do Jira;</li> <li>Conhecer o backend;</li> </ul>"},{"location":"atas/resumo/","title":"Atas de reuni\u00f5es","text":"<p>As atas de reuni\u00e3o s\u00e3o registros escritos que documentam os principais pontos discutidos, decis\u00f5es tomadas, a\u00e7\u00f5es definidas e participantes presentes durante uma reuni\u00e3o. Elas servem como um documento de refer\u00eancia e comunica\u00e7\u00e3o, capturando os detalhes importantes da discuss\u00e3o e fornecendo um hist\u00f3rico claro do que foi abordado e acordado durante a reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"entregas/entregas/","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O presente documento tem como objetivo apresentar as entregas cont\u00ednuas realizadas pelo grupo em prol da reconstru\u00e7\u00e3o e da incorpora\u00e7\u00e3o de novas funcionalidades nas plataformas da Klinika. Neste documento, iremos destacar as contribui\u00e7\u00f5es significativas que nossa equipe tem feito para aprimorar e expandir as capacidades dos sistemas da Klinika.</p>"},{"location":"entregas/entregas/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":""},{"location":"entregas/entregas/#relatorio-de-problemas-da-plataforma","title":"Relat\u00f3rio de problemas da plataforma","text":"<p>Com o intuito de obter uma vis\u00e3o abrangente da situa\u00e7\u00e3o atual da plataforma Klinika, foi requisitada a elabora\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio sobre os problemas identificados na mesma.</p>"},{"location":"entregas/entregas/#modelo-transcricao-audio","title":"Modelo transcri\u00e7\u00e3o \u00e1udio","text":"<p>Com o intuito de apresentar uma solu\u00e7\u00e3o de inteligencia artificial para a klinika o grupo estudou os modelos ofertados pela OpenAI e construiu um modelo base de transcri\u00e7\u00e3o de \u00e1udio em resposta a perguntas do usu\u00e1rio. Para saber mais sobre o modelo clique aqui.</p>"},{"location":"entregas/entregas/#criacao-de-api-para-a-ia-no-frontend","title":"Cria\u00e7\u00e3o de API para a IA no frontend","text":"<p>Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o proposta pelo grupo, foi requisitada a cria\u00e7\u00e3o de uma API que incorporasse a intelig\u00eancia artificial, a ser utilizada pelo frontend da Klinika.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#listagem-de-pacientes","title":"Listagem de pacientes","text":"<p>Atualmente, a Klinika est\u00e1 em processo de manuten\u00e7\u00e3o em seu servidor, o que impactou a exibi\u00e7\u00e3o dos pacientes cadastrados no banco de dados na tela de listagem. Devido a essa situa\u00e7\u00e3o, estamos temporariamente utilizando uma API mockada para a constru\u00e7\u00e3o da interface de listagem.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#inteligencia-artificial-da-klinika","title":"Intelig\u00eancia Artificial da Klinika","text":"<p>Agora que nossa API est\u00e1 operacional, estamos dando mais um passo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Klinika. Para isso, foi requisitada a implementa\u00e7\u00e3o de uma interface para o consumo dessa API.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#gerenciamento-de-administradores","title":"Gerenciamento de Administradores","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema de administra\u00e7\u00e3o encarregado de gerenciar os administradores da Klinika, incluindo funcionalidades de listagem, cadastro, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#gerenciamento-de-cids","title":"Gerenciamento de CIDs","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema de administra\u00e7\u00e3o encarregado de gerenciar os CIDs, ou seja, a classifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e problemas relacionados \u00e0 sa\u00fade, incluindo funcionalidades de listagem, cadastro, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#gerenciamento-de-exames-fisicos","title":"Gerenciamento de Exames F\u00edsicos","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema de administra\u00e7\u00e3o encarregado de gerenciar os exames fisicos, ou seja, a classifica\u00e7\u00e3o de exames, incluindo funcionalidades de listagem, cadastro, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#gerenciamento-de-procedimentos-medicos","title":"Gerenciamento de Procedimentos M\u00e9dicos","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema de administra\u00e7\u00e3o encarregado de gerenciar os procedimentos medicos, incluindo funcionalidades de listagem, cadastro, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#gerenciamento-de-vacinas","title":"Gerenciamento de Vacinas","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema de administra\u00e7\u00e3o encarregado de gerenciar as vacias, incluindo funcionalidades de listagem, cadastro, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#gerenciamento-de-medicamentos","title":"Gerenciamento de Medicamentos","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema de administra\u00e7\u00e3o encarregado de gerenciar os medicamentos, incluindo funcionalidades de listagem, cadastro, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#cadastro-de-pacientes","title":"Cadastro de Pacientes","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema onde \u00e9 possivel realizar o cadastro de novos pacientes.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#edicao-do-cadastro-de-pacientes","title":"Edi\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pacientes","text":"<p>M\u00f3dulo do sistema onde \u00e9 possivel realizar a edi\u00e7\u00e3o de pacientes j\u00e1 cadastrados.</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#prototipo-para-a-pagina-de-agendamentos","title":"Prot\u00f3tipo para a p\u00e1gina de agendamentos","text":"<p>Prot\u00f3tipo feito no figma para a p\u00e1gina de agendamentos de consultas feito no figma de acordo com a reuni\u00e3o do dia 25/08/2023.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/entregas/#atualizacao-da-pagina-de-orientacoes-da-inteligencia-artificial-da-klinika","title":"Atualiza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de orienta\u00e7\u00f5es da intelig\u00eancia artificial da Klinika","text":"<p>O design da p\u00e1gina foi aprimorado, buscando inspira\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio ChatGPT. Al\u00e9m disso, agora oferecemos aos usu\u00e1rios a capacidade de escolher qual modelo desejam utilizar: o GPT-3 Turbo ou o GPT-4.</p> <p></p>"}]}